% Copyright 2014 Peter Roberts
%
% This program is free software: you can redistribute it and/or modify
% it under the terms of the GNU General Public License as published by
% the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
% (at your option) any later version.
%
% This program is distributed in the hope that it will be useful,
% but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
% MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
% GNU General Public License for more details.
%
% You should have received a copy of the GNU General Public License
% along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.

\documentclass{beamer}
\mode<presentation> {  
  \usetheme{UOB} 
}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\boldmath
% Slightly larger than A2, provides bleed area
\usepackage[size=custom,width=85.1,height=119.9,scale=1.0,debug]{beamerposter}

\title{My awesome Final Year Project}
\author[me@bath.ac.uk]{Me \hfill Supervised by My Supervisor}

% Worked out from trial and error.
% Substantial changes to layout might need this tweaked
\newlength{\columnheight}
\setlength{\columnheight}{107cm}

\begin{document}
\begin{frame}
  \begin{columns}
    % Bleed area
    \begin{column}{5mm}
    \end{column}

    % Start col 1
    \begin{column}{.49\textwidth}
      \begin{beamercolorbox}[center,wd=\textwidth]{postercolumn}
        \begin{minipage}[T]{.95\textwidth}
          \parbox[t][\columnheight]{\textwidth} {
            \begin{block}{Abstract}
              Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing
              elit. Suspendisse rutrum sollicitudin eros, nec
              consequat massa tincidunt nec. Mauris mollis libero a
              lorem ullamcorper, nec gravida nisl tincidunt. Maecenas
              dictum quam sed dignissim rhoncus. Quisque congue
              dapibus ornare \cite{1}. Aliquam semper est dui, vel fringilla
              quam sollicitudin in. Nulla vulputate arcu nec semper
              ultrices. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum
              primis in faucibus.
            \end{block}
            % Fill space inbetween blocks
            \vfill
            % Put two figures side by side
            \begin{columns}
              \begin{column}{.26\textwidth}
                \begin{figure}
                  \includegraphics[width=\textwidth]{figs/1}
                  \caption{\centering Figure 1}
                \end{figure}
              \end{column}
              \begin{column}{.26\textwidth}
                \begin{figure}
                  \includegraphics[width=\textwidth]{figs/2}
                  \caption{\centering Figure 2}
                \end{figure}
              \end{column}
            \end{columns}
            \vfill
            \begin{block}{Introduction}
              Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing
              elit. Etiam sagittis eu felis eget egestas. Vivamus
              aliquet diam in elit convallis, sit amet feugiat eros
              pharetra. Aliquam feugiat nunc quis enim tincidunt
              pretium. Quisque quis diam blandit, tristique nulla in,
              congue libero \cite{2}. Nam feugiat vitae nunc vitae
              vehicula. Maecenas cursus imperdiet ante id
              blandit. Duis in gravida nisi. In gravida diam vel
              condimentum aliquam. Nam dignissim metus non diam
              sollicitudin varius.
              % Beamer does not like paragraphs
              \\~\\
              Lorem ipsum dolor sit amet,
              consectetur adipiscing elit. Nunc at magna at tellus
              tincidunt faucibus ut a erat. Sed sed ante sed diam
              luctus euismod vel vitae ante. Suspendisse potenti. Sed
              et porttitor nunc. Vivamus auctor sem vitae quam dictum,
              tincidunt vehicula dui dapibus. 
            \end{block}
            \vfill
            \begin{block}{Background}
              Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing
              elit. Donec sed luctus lacus, et aliquet justo. Praesent
              magna turpis, fringilla eget sapien aliquam, elementum
              sagittis arcu. Praesent ac lacinia quam. Phasellus
              tempor nisl bibendum, sollicitudin odio vel, lobortis
              erat. In mattis odio sed eros vehicula, egestas aliquam
              lacus lacinia. Cras et nulla nibh \cite{3}.
            \end{block}
          } % end parbox
        \end{minipage}
      \end{beamercolorbox}
      % End col 1
    \end{column}

    %start col 2
    \begin{column}{.49\textwidth}
      \begin{beamercolorbox}[center,wd=\textwidth]{postercolumn}
        \begin{minipage}[T]{.95\textwidth}
          \parbox[t][\columnheight]{\textwidth} {
            \begin{block}{Design}
              Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing
              elit. Donec non facilisis nunc. Quisque suscipit rhoncus
              ipsum sit amet adipiscing \cite{4}. Ut egestas a justo bibendum
              rutrum.
              % Add a bit of space, latex is not leaving enough
              \vskip.5ex
            \end{block}
            \vfill
            \begin{block}{Implementation}
              Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing
              elit. Pellentesque interdum vestibulum lacinia. Integer
              pharetra libero rhoncus malesuada facilisis. Curabitur
              varius leo mi, ac convallis ante hendrerit
              faucibus. Etiam quis tincidunt nisi. Pellentesque
              porttitor metus nec diam tempus posuere. Quisque
              elementum semper tortor et viverra. Aenean porta
              elementum lobortis. Aenean lobortis.
            \end{block}
            \vfill
            \begin{block}{Summary}
              Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing
              elit. Nunc tincidunt mauris eget lacus luctus, et
              vehicula nibh venenatis. Donec non diam tortor. Quisque
              eget sem pulvinar, mollis diam nec, commodo erat. Nunc
              laoreet sagittis lectus nec blandit. Vestibulum mi ante,
              lobortis interdum varius at, tempus a ligula. Donec ut
              leo.
            \end{block}
            \vfill
            % One figure
            \begin{figure}
              \includegraphics[width=.3\textwidth]{figs/3}
              \caption{Figure 3}
            \end{figure}
            \vfill
            \begin{block}{References}
              \tiny
              \bibliographystyle{abbrv}
              % Use refs.bib
              \bibliography{refs}
            \end{block}
          } % end parbox
        \end{minipage}
      \end{beamercolorbox}
      % End col 2
    \end{column}

    % Bleed area
    \begin{column}{5mm}
    \end{column}
  \end{columns}
  % Give some space before footer
  \vskip1ex
\end{frame}
\end{document}
